\documentclass[tikz, crop, border=5pt, french]{standalone}

% Police
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

% Francisations
\usepackage{babel}
\usepackage{translator}

% Dessin
\usepackage{pgfgantt}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{3d}

\ganttset{
    % Format de la date en YYYY-MM-DD
    time slot format=isodate,
    %
    % Traduction des étiquettes en français
    today label={\textbf{Aujourd’hui}\\5 mai 2017},
    calendar week text={Semaine~\currentweek},
    %
    % Grille verticale tous les 7 jours
    vgrid={*6{draw=none},{dotted}},
    %
    % Espacement vertical
    y unit chart=.8cm,
    %
    % Positionnement des étiquettes des tâches
    inline,
    %
    % Style des tâches
    bar/.append style={
        inner sep=2pt,
        font=\strut
    },
    bar inline label node/.append style={
        fill=white,
        inner ysep=0pt
    },
    holidays/.style={
        bar/.append style={
            pattern=north west lines
        }
    },
    %
    % Style des événements ponctuels
    milestone left shift=0.1,
    milestone right shift=-0.1,
    milestone inline label node/.append style={
        right=2.5mm,
        fill=white,
        font=\normalsize
    },
    %
    % Style des groupes
    group inline label node/.append style={
        fill=white,
        inner ysep=0pt,
        yshift=3pt
    }
}

\begin{document}
\begin{ganttchart}{2018-01-22}{2018-04-29}
    \gantttitlecalendar{month=name, week=4}\\[grid]

    % PHASE 1 : recherche bibliographique
    \ganttgroup{Recherche bibliographique}{2018-01-22}{2018-02-08}\\

    \ganttmilestone{Rendu du rapport de mi-projet}{2018-01-26}\\
    \ganttmilestone{Réunion plénière initiale}{2018-01-30}\\
    \ganttbar{Préparation soutenance de mi-projet}{2018-01-27}{2018-02-07}\\
    \ganttbar{Concertation des équipes}{2018-01-27}{2018-02-07}
    \ganttmilestone{Soutenance de mi-projet}{2018-02-08}\\

    \ganttgroup{Conception et modélisation}{2018-02-09}{2018-02-25}\\
    \ganttbar[name=modelisation]{Conception et modélisation}{2018-02-09}{2018-02-25}\\
    \ganttbar[holidays]{Vacances}{2018-02-19}{2018-02-25}\\

    % PHASE 2 : implémentation des algorithmes
    \ganttgroup{Implémentation des algorithmes}{2018-02-26}{2018-04-08}\\

    \ganttbar[name=pt-detect]{SURF~: détection}{2018-02-26}{2018-03-04}\\
    \ganttbar[name=pt-assoc]{SURF~: association}{2018-03-05}{2018-03-11}\\
    \ganttbar[name=etalon]{Zhang~: étalonnage}{2018-03-05}{2018-03-11}\\
    \ganttbar[name=ransac]{RANSAC}{2018-03-12}{2018-03-25}\\
    \ganttbar[name=pairs]{Position\textsuperscript{mt.} relatif}{2018-03-12}{2018-03-18}
    \ganttbar[name=bundle-adj]{Bundle Adjustment}{2018-03-19}{2018-03-25}\\
    \ganttbar[name=mail]{Génération du maillage et texturisation}{2018-03-26}{2018-04-08}\\

    \ganttlink{modelisation}{pt-detect}
    \ganttlink{pt-detect}{pt-assoc}
    \ganttlink[link mid=0.25]{pt-detect}{etalon}
    \ganttlink[link mid=0.75]{pt-assoc}{ransac}
    \ganttlink[link mid=0.5]{pt-assoc}{pairs}
    \ganttlink[link mid=0.25]{etalon}{pairs}
    \ganttlink[link mid=0.75]{ransac}{mail}
    \ganttlink{bundle-adj}{mail}

    % PHASE 3 : finalisation du projet
    \ganttgroup{Finalisation du projet}{2018-04-09}{2018-04-29}\\

    \ganttbar{Rédaction du rapport final}{2018-02-12}{2018-04-12}
    \ganttmilestone{Rendu du rapport final}{2018-04-13}\\
    \ganttbar[holidays]{Vacances}{2018-04-16}{2018-04-22}\\
    \ganttbar{Débogage et stabilisation du programme}{2018-04-09}{2018-04-29}\\
    \ganttbar{Préparation de la soutenance finale}{2018-04-09}{2018-04-29}
\end{ganttchart}
\end{document}
